支那境內公司債違約二．五兆人民幣 創新高

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕德意志銀行認為，隨著中國民企違約率上升、流動性更趨緊張，中國銀行業未施援手而任其倒閉，中國正在開始「不良債務週期」。在中國經濟景氣不佳、銀行業削減壞帳之際，各種非正式借貸「影子銀行」偷偷捲土重來，據調查，去年第二季非銀行借貸占比已從首季的三十％激增至四十五％新高，之後就維持在高點。

非銀行借貸占比45％ 也創新高
隨著中國二○一九年經濟成長率下滑至廿九年最低，中國境內公司債違約也創下歷史最高，接近二．五兆人民幣（約十．九兆台幣），中企今年仍延續在境外債市的違約現象。

例如，中國國有鋁生產商青海省投資集團上週爆發違約事件，無法償付一筆到期的三億美元離岸債券利息九六○萬美元，引發外界對其今年三筆共八．五億美元債違約的擔憂。

中國正採取措施鼓勵更多外資進入二．三七兆人民幣的不良貸款市場，甫簽署的美中第一階段貿易協議，給予美國投資者從中資銀行收購不良貸款的管道。

德意志銀行亞太區投行共同主管Amit Khattar表示，中國開始將債務委託外國解決之際，也開啟了「不良債務週期」。專家認為，投資人面臨中國經濟景氣不佳的情勢，即使享有高利息，具違約風險的公司在債權回收上將更為困難。

路透專欄作家史溫尼（Pete Sweeney）指出，中國人民銀行數據顯示，二○一八年以來信託貸款等非銀行借貸已下滑，但去年隨創投和私募股權資金流銳減，加上官方打擊網貸P2P平台，中企倒閉激增，公司債違約創新高；中國褐皮書調查，去年第二季以來，中國非銀行借貸占比維持約四十五％，信貸來源包括非銀行國企、信託基金、線上服務和個人。

依啲新聞講到咁大鑊，但依然若無其事咁，究竟幾時先爆煲

咁都未支爆

核能印鈔機年中無休

邊有人夠膽追債

重儲緊
但越儲唔係爆得越勁咩

講咗咁多年究竟幾時先支爆

中文一兆 = 一百萬

都唔係印美金

貸款過度
找卡數係叫銀行還成個中國債務
有咁耐風流就一定有咁耐節墮

咁多違約負債企業都應該倒閉，大執笠，引發金融危機、失業問題、ifc排隊

沒事兒

除非射核彈炸平個國家 如果唔係要要支爆係講緊十幾年甚至幾十年嘅時間 蘇聯解體都係經濟衰退咗幾十年先解到 呢個係一個長期戰爭

唔可以自由兌換
條數任佢砌，GDP仲有6%增長啦
而家十個煲幾個蓋頂住先
等到無晒蓋就支爆=日日都無錢找數

鳩噏講而家應該仲有兩三個蓋

債換股
再合股